阿里巴巴遭重罰後首露面！2小時會議馬雲「全程靜默喝茶」

阿里巴巴創辦人馬雲14日出席俄羅斯總統普丁（Vladimir Putin）召開的視訊會議，而這
也是他在阿里巴巴遭中國市場監管總局重罰182.28億元人民幣（約新台幣791.6億元）後
首度露面；據了解會議共2小時，但馬雲全程靜默、沒有發言，僅偶爾喝茶。

據俄羅斯衞星通訊社報導，馬雲周三參加俄羅斯地理學會監事會（Russian
Geographical Society）視訊會議，他坐在一個背景有梅花、充滿中國風的辦公室裡，過
程中沒有參與討論和發言，只是在一旁靜靜聆聽其他人報告、偶爾舉起杯子喝茶。

中國監管部門本月10日表示，經調查發現自2015年以來，阿里巴巴集團濫用該市場支配地
位、對平台內商家提出「二選一」要求，禁止平台內商家在競爭對手的平台開店或參加促
銷活動，並藉助市場力量、平台規則和數據、算法等技術手段，增強自身市場力量，獲取
不正當競爭優勢。

監管總局指出，阿里巴巴此舉已違反《反壟斷法》第十七條第一款第（四）項「禁止沒有
正當理由，限定交易相對人只能與其進行交易」，故依法作出行政處罰決定，處以其2019
年中國境內銷售額人民幣4557.12億元4%的罰款，共計人民幣182.28億元，為實施反壟斷
法以來最大金額罰款。

阿里巴巴在收到《國家市場監督管理總局行政處罰決定書》後，隨即發聲明強調對此處罰
誠懇接受、堅決服從，並將「強化依法經營，進一步加強合規體系建設，立足創新發展，
更好履行社會責任」。

咁似范冰冰單野
今次馬雲要俾幾多高層無套中出先出得黎呢？

其實係咪替身

應該隔離有個人望住

比習近平個女用假鳩屌

播片